Kaebas Wiido Palkow, et Jakob Rumask oli minewa aasta Pedaja alotse külla härmonika parandata andnu ning pallelnu Wiido Palkowi seda härmoonikot wälja wotta ja parandamise raha 5 rbl. 50 kop. pilli meistrile ära maksa, mida mina ka tei. Kuna Jakob Rumask nuid harmonika ära om wõtnud taha mina omma ära massetud parandamise raha kätte saada.
Jakob Rumask and wastust: Mina ei ole mitte käsknu pilli wälla wõtta, nema Wiido Palkow ja Daniel Moskoi oma minu pilli küll ilma minu käskmata oma lubaga wälja wõtnud ja minn pilli ära riknud. Pilli eest oli minul massa parandamise raha 2 rbl 50. selle mant tunnistajad: Josep Tepanow ja Petter Krigul. Räppina wallas Riiwiku Jakobi ari.
Otsus
16nes Nowembris s.a. ette kutsu Josep Tepanow ja Peter Krigul Räppinas. Josep Kübar
